\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
%Document
\title{Masse Volumique}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{question}
\onslide<2->{La masse volumique d’un corps est le rapport de sa masse sur son volume.}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La masse volumique se calcule grâce à la masse et au volume d’un corps…} \onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Les trois états de la matière sont : solide, liquide, gaz.}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Un changement de température entraine une variation de la masse volumique d’un corps.}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\exercice{Un mystérieux plastique…}
\begin{question}
\onslide<2->{Nous calculons une masse volumique :}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\rho = \frac{m}{V}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{\left\{
\begin{aligned}
m &= \onslide<5->{248 \;\unit{g}} \onslide<7->{= 0,248 \;\unit{kg}} \\
V &= \onslide<6->{18,0 \;\unit{c\ell}} \onslide<8->{= 0,180\;\unit{\ell}}
\end{aligned}
\right.} \onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<9->{\rho = \frac{0,248}{0,180}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<10->{\rho = 1,38 \;\unit{kg/\ell}} \onslide<1->{\text{\com \val}}
\end{equation*}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Nous identifions le plastique grâce aux masses volumiques :}\onslide<1->{\app}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
\rho &= 1,38 \;\unit{kg/\ell} \\
\onslide<4->{\rho_{PVC} &= 1,38 \;\unit{kg/\ell}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<5->{\rho = \rho_{PVC}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\onslide<6->{Le plastique est du PVC !}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
%
\exercice{Hélium \& Plomb}
\begin{question}
\onslide<2->{Comparons simplement les masses…} \onslide<1->{\app}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
m_{\ce{He}} &= 1 \;\unit{kg} \\
m_{\ce{Pb}} &= 1 \;\unit{kg}
\end{aligned}
\right.} \onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{m_{\ce{He}} \onslide<5->{=} m_{\ce{Pb}}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\onslide<6->{Les masses sont égales !}
\end{question}
%
\begin{questionmulti}
\begin{subquestion}
Calculons le volume de mille grammes d’hélium :
\begin{equation*}
\onslide<2->{V_{\ce{He}} = \frac{m_{\ce{He}}}{\rho_{\ce{He}}}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
m_{\ce{He}} &= 1,000 \;\unit{kg} \onslide<4->{= 1\,000 \;\unit{g}} \\
\rho_{\ce{He}} &= 0,179 \;\unit{g/\ell}
\end{aligned}
\right.} \onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<5->{V_{\ce{He}} = \frac{1\,000}{0,179}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{V_{\ce{He}} = 5\,587 \;\unit{\ell}} \onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
Calculons la masse de plomb :
\begin{equation*}
\onslide<2->{m_{\ce{Pb}} = \rho_{\ce{Pb}} \times V_{\ce{Pb}}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
\rho_{\ce{Pb}} &= 11\,350 \;\unit{g/\ell} \\
V_{\ce{Pb}} &= 88 \;\unit{m\ell} \onslide<4->{= 0,088 \;\unit{\ell}}
\end{aligned}
\right.} \onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<5->{m_{\ce{Pb}} = 11\,350 \times 0,088} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{m_{\ce{Pb}} =  999 \;\unit{g}} \onslide<7->{= 1 \;\unit{kg}} \onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<8->{Nous avons bien trouvé la masse attendue.} \onslide<1->{\val}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
Comparons les deux volumes à $m = 1 \;\unit{kg}$ : \onslide<1->{\text{\app}}
\begin{equation*}
\onslide<2->{\left\{
\begin{aligned}
V_{\ce{He}} &= 5\,587 \;\unit{\ell} \\
V_{\ce{Pb}} &= 0,088 \;\unit{\ell}
\end{aligned}
\right.} \onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<3->{V_{\ce{He}} \onslide<4->{\gg} V_{\ce{Pb}}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\end{subquestion}
\end{questionmulti}
%
\end{document}
%